<resources>
    <string name="app_name">EnCityProject</string>
    <string name="title_activity_main_with_navi_drawer">Місто у твоїй кишені</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Місто у твоїй кишені</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="menu_phones_book">Довідник</string>
    <string name="menu_weather">Погода</string>
    <string name="menu_reg">Вхід</string>
    <string name="menu_market">Віртуальний ринок</string>
    <string name="menu_slideshow">Slideshow</string>
    <string name="menu_tools">Tools</string>
    <string name="menu_share">Share</string>
    <string name="menu_description">Знижка</string>
    <string name="menu_send">Send</string>
    <string name="menu_discount">Знижки</string>
    <string name="menu_bench">Розумна лава</string>
    <string name="menu_helsi">Лікарня</string>
    <string name="menu_firstAid">Перша медична допомога</string>
    <string name="btn_usb">Отримати доступ до зарядки</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="bt_center_map_description">center map</string>
    <string name="menu_busmap">Громадський транспорт</string>
    <string name="bus_1">Bus 1</string>
    <string name="bus_3">Bus 3</string>
    <string name="bus_2">Bus 2</string>
    <string name="menu_news">Новини</string>
    <string name="algorithm">Алгоритм оказания первой помощи</string>
    <string name="algorithm_text">\t Чтобы не растеряться и грамотно оказать первую помощь, \n
        важно соблюдать следующую последовательность действий: \n
\t 1. Убедиться, что при оказании первой помощи вам ничего не угрожает и вы не подвергаете себя опасности. \n
\t 2. Обеспечить безопасность пострадавшему и окружающим (например, извлечь пострадавшего из горящего автомобиля). \n
\t 3. Проверить наличие у пострадавшего признаков жизни (пульс, дыхание, реакция зрачков на свет) и сознания. Для проверки дыхания необходимо запрокинуть голову пострадавшего, наклониться к его рту и носу и попытаться услышать или почувствовать дыхание. Для обнаружения пульса необходимо приложить подушечки пальцев к сонной артерии пострадавшего. Для оценки сознания необходимо (по возможности) взять пострадавшего за плечи, аккуратно встряхнуть и задать какой-либо вопрос. \n
\t 4. Вызвать специалистов: 113. \n
\t 5. Оказать неотложную первую помощь. В зависимости от ситуации это может быть: \n
- восстановление проходимости дыхательных путей; \n
- сердечно-лёгочная реанимация; \n
- остановка кровотечения и другие мероприятия. \n
\t 6. Обеспечить пострадавшему физический и психологический комфорт, дождаться прибытия специалистов.</string>

    <string name="breathe_in">\t Искусственная вентиляция лёгких (ИВЛ) — это введение
        воздуха (либо кислорода) в дыхательные пути человека с целью
        восстановления естественной вентиляции лёгких. Относится
        к элементарным реанимационным мероприятиям.
        \n Типичные ситуации, требующие ИВЛ:
        \n \t - автомобильная авария;
        \n \t - происшествие на воде;
        \n \t - удар током и другие.
        \n \t Существуют различные способы ИВЛ. Наиболее эффективным при оказании первой помощи
        неспециалистом считается искусственное дыхание рот в рот и рот в нос.
        \n \t Если при осмотре пострадавшего естественное дыхание не обнаружено, необходимо немедленно
        провести искусственную вентиляцию легких.</string>
    <string name="breathe_in_1">\t 1.Обеспечьте проходимость верхних дыхательных путей.
        Поверните голову пострадавшего набок и пальцем удалите из
        полости рта слизь, кровь, инородные предметы. Проверьте носовые
        ходы пострадавшего, при необходимости очистите их.</string>
    <string name="breathe_in_2">\t 2. Запрокиньте голову пострадавшего, удерживая шею одной
        рукой. Не меняйте положение головы пострадавшего при травме позвоночника!</string>
    <string name="breathe_in_3">\t 3. Положите на рот пострадавшего салфетку, платок, кусок
        ткани или марли, чтобы защитить себя от инфекций.Зажмите
        нос пострадавшего большим и указательным пальцем. Глубоко
        вдохните, плотно прижмитесь губами ко рту пострадавшего.
        Сделайте выдох в лёгкие пострадавшего.
        \t \n Первые 5–10 выдохов должны быть быстрыми (за 20–30 секунд),
        затем — 12–15 выдохов в минуту.
    </string>
    <string name="breathe_in_4">\t 4. Следите за движением грудной клетки пострадавшего. Если
        грудь пострадавшего при вдохе воздуха поднимается, значит, вы всё
        делаете правильно.</string>
    <string name="indirect_cardiac_massage">\t Если вместе с дыханием отсутствует пульс, необходимо сделать
        \n непрямой массаж сердца. Непрямой (закрытый) массаж сердца,
        \n или компрессия грудной клетки, — это сжатие мышц сердца между
        \n грудиной и позвоночником в целях поддержания кровообращения
        \n человека при остановке сердца. Относится к элементарным
        \n реанимационным мероприятиям. Внимание! Нельзя проводить
        \n закрытый массаж сердца при наличии пульса.</string>
    <string name="indirect_cardiac_massage_1">\t 1. Уложите пострадавшего на плоскую твёрдую поверхность.
        \n На кровати и других мягких поверхностях проводить компрессию
        \n грудной клетки нельзя.
        \n \t 2. Определите расположение у пострадавшего
        \n мечевидного отростка. Мечевидный отросток — это самая короткая
        \n и узкая часть грудины, её окончание.
        \n 3. Отмерьте 2–4 см вверх от мечевидного отростка — это точка
        \n компрессии.
        \n \t 4. Положите основание ладони на точку компрессии. При этом
        \n большой палец должен указывать либо на подбородок, либо на
        \n живот пострадавшего, в зависимости от местоположения лица,
        \n осуществляющего реанимацию. Поверх одной руки положите
        \n вторую ладонь, пальцы сложите в замок. Надавливания проводятся
        \n строго основанием ладони — ваши пальцы не должны
        \n соприкасаться с грудиной пострадавшего.
        \n \t 5. Осуществляйте ритмичные толчки грудной клетки сильно,
        \n плавно, строго вертикально, тяжестью верхней половины вашего
        \n тела. Частота — 100–110 надавливаний в минуту. При этом грудная
        \n клетка должна прогибаться на 3–4 см.
        \n
        \n \t Грудным детям непрямой массаж сердца производится указательным и средним пальцем одной руки. Подросткам —
        \n ладонью одной руки.
        \n \tЕсли одновременно с закрытым массажем сердца проводится ИВЛ,
        \n каждые два вдоха должны чередоваться с 30 надавливаниями на
        \n грудную клетку.</string>
    <string name="indirect_cardiac_massage_2">\t Если во время проведения реанимационных мероприятий
        \n у пострадавшего восстановилось дыхание или появился пульс,
        \n прекратите оказание первой помощи и уложите человека на бок,
        \n положив ладонь под голову. Следите за его состоянием
        \n до прибытия медиков.</string>
</resources>
